20 B-DATE
октября I-DATE
1887 I-DATE
года I-DATE
в O
Петербурге B-PLACE
в O
Мариинском B-PLACE
театре I-PLACE
— O
премьера O
оперы B-WORK_OF_ART
« I-WORK_OF_ART
Чародейка I-WORK_OF_ART
» I-WORK_OF_ART
( O
либр. O
И. B-PERSON
В. I-PERSON
Шпажинского I-PERSON
по O
его O
же O
одноимённой O
трагедии O
) O
. O
Дирижёр B-PERSON
Чайковский B-PERSON
, O
худ. B-PERSON
Бочаров B-PERSON
; O
князь B-PERSON
Курлятев I-PERSON
— O
Мельников B-PERSON
, O
Княгиня B-PERSON
— O
Славина B-PERSON
, O
Юрий B-PERSON
— O
Васильев B-PERSON
3-й I-PERSON
, O
Мамыров B-PERSON
— O
Стравинский B-PERSON
, O
Настасья B-PERSON
— O
Павловская B-PERSON
) O
. O
1887 B-DATE
год I-DATE
— O
опера B-WORK_OF_ART
поставлена O
в O
Тифлисе B-PLACE
( O
дирижёр B-PERSON
Ипполитов-Иванов B-PERSON
; O
Настасья B-PERSON
— O
Зарудная B-PERSON
) O
, O
19 B-DATE
января I-DATE
1887 I-DATE
года I-DATE
в O
Москве B-PLACE
в O
Большом B-PLACE
театре I-PLACE
поставлена O
опера B-WORK_OF_ART
« I-WORK_OF_ART
Черевички I-WORK_OF_ART
» I-WORK_OF_ART
, O
переработка O
оперы B-WORK_OF_ART
« I-WORK_OF_ART
Кузнец I-WORK_OF_ART
Вакула I-WORK_OF_ART
» I-WORK_OF_ART
, O
либретто B-PERSON
Я. B-PERSON
П. I-PERSON
Полонского I-PERSON
по O
повести B-WORK_OF_ART
« I-WORK_OF_ART
Ночь I-WORK_OF_ART
перед I-WORK_OF_ART
Рождеством I-WORK_OF_ART
» I-WORK_OF_ART
Н. B-PERSON
В. I-PERSON
Гоголя I-PERSON
, O
с O
добавлениями O
композитора B-PERSON
. O
( O
дирижёр B-PERSON
Чайковский B-PERSON
, O
художник B-PERSON
Вальц B-PERSON
; O
Вакула B-PERSON
— O
Усатов B-PERSON
, O
Оксана B-PERSON
— O
Климентова B-PERSON
, O
Солоха B-PERSON
— O
Светловская B-PERSON
, O
Чуб B-PERSON
— O
Матчинский B-PERSON
, O
Пан B-PERSON
Голова I-PERSON
— O
Стрелецкий B-PERSON
, O
Бес B-PERSON
— O
Корсов B-PERSON
, O
Школьный O
учитель B-PERSON
— O
Додонов B-PERSON
, O
Светлейший B-PERSON
— O
Хохлов B-PERSON
, O
Панас B-PERSON
— O
Григорьев B-PERSON
) O
. O
1888 B-DATE
год I-DATE
— O
император B-PERSON
Александр I-PERSON
III I-PERSON
назначил O
Чайковскому B-PERSON
пенсию O
в O
3000 O
рублей O
. O
3 B-DATE
января I-DATE
1890 I-DATE
года I-DATE
— O
премьера O
в O
Мариинском B-PLACE
театре I-PLACE
балета B-WORK_OF_ART
« I-WORK_OF_ART
Спящая I-WORK_OF_ART
красавица I-WORK_OF_ART
» I-WORK_OF_ART
по O
либретто B-PERSON
И. B-PERSON
А. I-PERSON
Всеволожского I-PERSON
. O
( O
Аврора B-PERSON
— O
Брианца B-PERSON
, O
Дезире B-PERSON
— O
П. B-PERSON
Гердт I-PERSON
, O
фея B-PERSON
Сирени I-PERSON
— O
М. B-PERSON
М. I-PERSON
Петипа I-PERSON
, O
Карабос B-PERSON
— O
Чекетти B-PERSON
; O
балетмейстер B-PERSON
М. B-PERSON
И. I-PERSON
Петипа I-PERSON
, O
дирижёр B-PERSON
Дриго B-PERSON
, O
художник B-PERSON
Бочаров B-PERSON
, O
Левот B-PERSON
, O
Андреев B-PERSON
и O
Шишков B-PERSON
, O
костюмы B-PERSON
Всеволожского B-PERSON
) O
. O
1890 B-DATE
год I-DATE
— O
в O
Большом B-PLACE
театре I-PLACE
поставлена O
опера B-WORK_OF_ART
« I-WORK_OF_ART
Чародейка I-WORK_OF_ART
» I-WORK_OF_ART
. O
